# JS Netology Diploma Project

> **URL:** [JS diploma](http://university.netology.ru/user_data/pavlovich/JS/diploma/)


#В проекте используются:

- HTML5
- LESS
- jQuery
- AngularJS
- ngSanitize
- SortableJS
- Bootstrap
- GulpJS
- BrowserifyJS

#Проект собран на gulp.js:
В итоговой сборке все less склеиваются, преобразуются в css, добавляются префиксы, убираются неиспользуемые стили, минифицируются css и js, файлы js проверяются на ошибки синтаксиса и собираются при помощи browserify, удаляются все выводы в консоль, html файлы препроцессятся на основе типа сборки, картинки ужимаются в размерах.

```
// запускает сервер разработки
gulp watch
```

```
// собирает проект
gulp build
```

```
// грузит сборку на ftp
gulp ftp-push
```
# Ход работы

Работа закончена. Работал на винде в Chrome. 

Тестировал в браузерах на винде, на андроиде в хроме и в сафари на айпаде. Возможности потестить и отдебажить на маке сейчас нет. На айпаде почему-то не моргает глаз. Первоначально планировал делать всё на jQuery, а какие-то мелочи на angular, но в процессе как-то angular меня больше заинтересовал, и я полез разбираться с ним. Самым сложным была задача со следящим зрачком. Школьную математику совсем не помню. Мое решение не оптимальное, зрачок всё-таки выходит за пределы глаза в некоторых ситуаациях, но школьный курс тригонометрии не было желания заново изучать, хотя я поковырялся с формулами. С конфигом в Gulp пришлось отказаться от некоторых изначальных фич, которые я планировал. Uglify, например, просто убивает проект и скрипт становится нерабочим. UNcss удаляет классы ангуляра ng-valid и тд. Получилось очень много нюансов с этим gulp конфигом, делал я его очень долго, на будущее, но в итоге поидее достаточно бы было livereload, less-css и ftp-push. На проект ушло 8 дней работы с утра до вечера, как-то неприлично долго на 4х страничный сайт, но, увы, таков пока уровень:)

Что сделано помимо требований:
- работает поиск по книгам со всех страниц сайта
- продвинутая проверка на ввод в полях на странице заказа
- улучшен UI для перетаскивания книг на мобильных девайсах
- добавлены няшные ховер эффекты
- на странице about добавлены якоря персонажам


- почему не получается импортируемыми модулями использовать функцию getParameterByName если поместить её в main.js? приходится ее вставлять в каждый контроллер, где она используется
- почему не переходит по ссылке angular $location.path(path)? зависимость от $location передавал. приходится использовать window.location
- почему не подключается библиотека sortablejs (require sortablejs) через npm? приходится вручную на каждой странице где есть angular
----------
### by Anton Paulovich
#### 2016 [netology.ru](http://netology.ru)